地獄更3日飛6班 快運空姐做到暈 員工憂搞出人命

地獄更3日飛6班 快運空姐做到暈
員工憂搞出人命

要聞

0:00

【本報訊】廉航香港快運航空（HK Express）飽受人手緊張問題困擾，繼本月初臨時取消18班航班後，上周三再傳出有空姐「做到暈」。涉事空姐疑因被編「地獄更」，3日內做足6程航班，結果在機場候命期間暈倒送院。有員工翻查其當值紀錄，發現該空姐暈倒前3天，連日休息時間僅及法定最低要求，回港後又要追更回公司，質疑資方編更變態。快運證實上周有空中服務員因身體不適送院，但強調員工編更合乎民航處要求。

記者：鄭啟源

年輕快運空姐「做到暈」的消息，近日在快運空中服務員的群組內廣泛流傳。消息指出，涉事空姐在10月8日至10日期間，3天內連續做足6程航班，足迹遍及柬埔寨暹粒、內地寧波及日本名古屋，回港之後翌日又被公司要求，在早上6時準時回到機場的快運辦公室候命。結果在召開簡報會之前，事主面色發青，最後更加當場暈倒，需要送往醫院接受治療。

香港快運指員工值班編制一直嚴格遵守民航處飛行標準指引。

回港後翌日被要求追更

據指，有人事後曾翻查涉事空姐的當值紀錄，事主第一天中午起，先在香港至柬埔寨暹粒即日來回，晚間再於香港飛往內地寧波，抵達寧波酒店時已是深夜凌晨一時半，該晚機組人員休息時間僅達10小時的法定要求。

第二天，機組人員原機返港，先遇上內地航空管制延誤。抵港後，事主再被要求到一班由香港出發到日本名古屋航班「頂更」，至當晚凌晨2時才抵達當地酒店休息，快運同樣只向機組人員提供法定最低要求的10小時休息時間。

事主在第三天，在下午的航班當值返港，抵港時已將近夜晚，惟不幸地翌日再追更候命。有員工對事主被編「地獄更」深表同情，有人更擔心「再咁落去真係驚搞出人命！」

工會：職員過勞問題普遍

空勤人員總工會幹事王宇來表示，快運以壓縮人手方式經營廉航，空中服務員人手長期不足，估計空缺率達10%至20%，過勞問題因而相當普遍。雖然民航處對機組人員休息時間作出限制，但空服員需要追更及通宵工作，若連日休息時間都只達法定要求，身體難長期負荷。他更擔心若情況長期持續，遲早會影響航機安全。

快運發言人指，10月11日有一名空服員，於候命期間感到身體不適送院，經醫護人員檢查後，證實身體並無大礙，已即日出院回家休息。發言人強調，該名空中服務員於各飛行職務時段間的休息時間，均高於法定標準，員工值班編制一直嚴格遵守民航處飛行標準指引。

相關新聞

工會：有空服員拒頂更被照肺
要聞 6小時前

10小時
on9無極限

LIKLN聯合五毛投訴濕鳩塞鷗
搞到佢俾人bam左

UO啲空姐唔洗派餐 工作量應該少過非廉航空姐？